[撕一貼十] 教大講師批評警方被藍絲投訴 港台將節目下架

轉貼：
前線科技人員

片：

去年 11 月 20 日，教大亞洲及政策研究學系講師蔡俊威在港台節目《左右紅藍綠》上批評警方圍攻理工大學，被藍絲圍攻，通訊局更向《左右紅藍綠》發嚴重警告，港台亦已將該節目下架。

《左右紅藍綠》是個人意見節目，事實是蔡講師有理有節，說中黑警的痛處。這集節目絕對值得大家重溫，請大家馬上 Backup，撕一貼十。

// 蔡俊威 警方圍攻校園：極權與普世價值之戰

自6月的反修例運動，香港人的口號由「香港人加油」發展至「香港人反抗」，再到「香港人報仇」，反映運動中市民的不滿情緒有增無減。全因政權的暴力和荒謬與日俱增所致。

科大學生周梓樂墮樓致死事件，是為導火線，將過去數月社會積壓的怨憤點燃起。市民再次發動「全港大三罷」。當中包括佔領各大專院校附近的交通幹道。然而，警方破壞慣例，硬闖校園搜捕，近日血腥圍攻中文大學和理工大學，將成為香港歷史不滅的一頁。

圍攻校園事件是非常嚴重的人道災難。在中文大學瘋狂發射超過2千枚催淚彈，漫天烽火。中國製的催淚彈被指會釋放大量化學毒物，包括山埃毒氣和極難清除的致癌物二噁英，但警方仍以滅絕對方的方式瘋狂開槍。難怪連外國記者亦批評警方比ISIS更恐怖，近乎無血性無道德。

圍攻理工大學，至今未完，已有過千人被捕及被登記。即使校園內糧水斷、過百市民受傷，政權仍無動於衷，不圍困至「投降」誓不罷休，將市民當戰犯。

立法會議員許智峯亦在理大校園內了解衝突。他試過跟警員心平氣和地理論，但他發現很多警員處於亢奮，甚至瘋狂的狀態，對被困的普通市民不停辱罵。警方更被拍到進入校園，不為拘捕，卻在極近距離瘋狂開槍，以市民和學生作活靶。如此報復式撕殺平民，是一個公僕所為嗎？

場內驚慌無助；場外其實亦焦急痛心。市民盡力在各區「開花」，試圖「圍魏救趙」，可惜成效不大。

警方荷槍實彈，手執衝鋒槍，甚至高聲恐嚇市民要「重演六四」。蒙面警漆黑中，在街道上亂槍掃射催淚彈和橡膠彈，甚至以小巴高速衝向人群。香港各處烽煙四起，儼如戰場。無需坦克，其實已重演六四。

警方改變圍困理大的策略，旨在分化及以各種手段消磨示威者的意志、乃至徹底擊潰其心理。於運動而言，圍攻校園事件中有得有失。但我希望大家能正面總結事件。市民驚恐，但以萬計手無寸鐵的和理非仍繼續嘗試到理大反包圍。最後雖然未能成功救援所有被圍困的市民，但亦顯示市民繼續不割席，眾志成城的信念。
真正愛香港的人，不論手法、信念、背景，卻仍然十分團結。大家都心繫這個家園。

香港無行宵禁之名，卻有戒嚴和戰爭之實，甚至面臨生化危機。6月至今，警方已發射過萬枚催淚彈，社區佈滿致命有毒化學物質。無人倖免。熱愛工作的香港人，還能裝睡、假裝一切如常嗎？

學生是社會運動的中堅，而學校則有重要的符號意義：既係學生和畢業生的「家園」，亦是孕育社會下一代的「搖籃」，更是一座城市「知識和價值的堡壘」。是故為何很多示威者，不論是校外或校內人士，皆奮力保衛之。

這是心底裡沒有家、沒有知識和沒有價值的人不會理解的。//

推

今次港台都頂唔住

有youtube都要下架?

淨剷嗰集？

Push

佢係一個好老師 仆街藍絲我屌你地老母呀